刁大大出訪 王毅定調：著眼國際新局勢重大部署

中國國務委員兼外交部長王毅今天說，國家主席習近平日前訪問中東及非洲，是中央「著眼國際局勢出現的新機遇、新挑戰作出的重大外交部署」、「引領中國特色大國外交開闢了新境界」。

在美中貿易戰引發總書記權威是否受挑戰的議論之際，習近平18至29日前往阿拉伯聯合大公國、塞內加爾、盧安達、南非、模里西斯訪問，並在南非出席金磚國家峰會。王毅今天向隨行記者作上述表示，為習近平的出訪定調。

王毅說，中共中央外事工作會議剛結束不久，習近平就開啟今年首次出訪，前往中東、非洲並出席金磚國家領導人會晤，是中央「著眼國際局勢出現的新機遇、新挑戰作出的重大外交部署」。

他表示，當今世界面臨「百年未遇之大變局」，面對國際風雲變幻、世界力量格局深度調整、「單邊主義和貿易保護主義不斷抬頭」。習近平此訪「引領中國特色大國外交開闢了新境界」，「打開了中外關係和南南（開發中國家）合作的新局面，拓寬了國內發展和戰略運籌的新空間」。

王毅說，習近平此訪「從大局上謀劃、在關鍵處落子」，與今年內重大外交行動環環相扣、聯動呼應，譜寫了「新時代中國特色大國外交」的新篇章。

他又說，中國外交部要在「習近平外交思想」指引下，充分利用雙邊、多邊平台和主客場外交，特別是辦好「中非合作論壇」北京峰會、「中國國際進口博覽會」等2場重頭戲。

棋王刁大大萬歲

垃圾

多撚謝佢，四處野火頭，攪到中蟈成為最後大贏家

勾結多啲小國

響人權委員會譴責美國
響WHO壓制台灣
一帶一路呃多幾個小國借錢

贏国又贏

搵盟友？

刁大大＝進藤光
侵侵＝塔矢亮
結局一早劇透了

盧安達

阿拉伯聯合大公國、塞內加爾、盧安達、南非、模里西斯

嘩，咁勁呀

美國注定要失敗了

刁總最多咪圍棋會所啲阿伯

亡啦
仲新局勢

定你老母個調咩

又講廢話

支那真係好鍾意講啲冇內容冇計劃嘅廢話

如果wto 失效，佢而家做緊既拉攏非洲小國完全變倒錢落海

國際新局勢=又被人圍
重新部署=讓領導走先，掌好軍政大權，必要時屠殺反對者，他日東山再起，繼續呃全世界發展中國家

講到尾得堆廢話，姐係冇計

係大陸狗先講得出咁嘅廢話

面對國際風雲變幻、世界力量格局深度調整： 承認同美國爭第一？

「單邊主義和貿易保護主義不斷抬頭」： 有國家單邊得過中國？

習近平此訪「引領中國特色大國外交開闢了新境界」：中國特色？天朝心態？

「從大局上謀劃、在關鍵處落子」笑撚左

「從大局上謀劃、在關鍵處落子」

棋王本色

現代版慈禧

王毅呢d冇教養既雜種狗
係支那呢d地方先會上到位

中國製造2025

2025 中国制造 取缔美国